%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[interactif]{Le mode interactif}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.1}{Complétion}
\titre{Complétion standard}
  \begin{itemize}
  \item noms de commandes
  \item entrées de répertoires (fichiers...)
  \end{itemize}
\bigskip
\pause
\titre{Complétion étendue}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{shopt -s progcomp}
  \item \cmd{source /etc/bash\_completion}
\medskip
  \item sous-commandes
  \item options longues
  \item fichiers distants (ssh...)
  \item ...
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.1}{Readline - historique}
  \begin{itemize}
  \item Commande \cmd{history}\\
    stockage dans \file{/home/user/.bash\_history}
\bigskip
  \item édition accélérée
    \begin{itemize}
    \item \code{C-a}, \code{C-e}, \code{C-←}, \code{C-→} : déplacements
    \end{itemize}
\bigskip
  \item recherche et parcours de l'historique
    \begin{itemize}
    \item \cmd{man readline} + \file{/etc/inputrc} : fichier de configuration
    \end{itemize}
\bigskip
  \item développement de l'historique
    \begin{itemize}
    \item indicateur d'événement : ex. !!, !123, !\#
    \item indicateur de mots : ex. 0, 1, \string^, \$
    \item modificateurs : ex. \string^chaine1\string^chaine2\string^
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \lpiftitle{105.1}{Rappel : les alias}
\titre{Quelques exemples}
  \begin{itemize}
  \item \shell{alias ls="ls --color=auto"}
  \item \shell{alias ll='ls -l'}
  \item \shell{alias today='date +"\%Y\%m\%d"'}
  \item \shell{alias rm='rm -I'}
\medskip
  \item \shell{alias} \hfill seul : liste les alias définis
  \item \shell{unalias (-a)} \hfill détruit un alias défini
  \end{itemize}
\bigskip
\titre{Pour aller plus loin : les fonctions}\\
utilisation interactive : ``alias à arguments''
\end{frame}

